\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yKe Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{chemfig}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Amimer} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \subsection{Modul 1}
    \begin{enumerate}
        \item Hvilket uorganisk molekyle afledes aminerne af?
        \item Hvad forstås ved primære, sekundære og tertiære aminer?\\
        En primær amine er en et molekyle hvor en aminegruppe sidder for enden af en carbonkæde.\\
        \chemfig{R-NH_2}\\
        En sekundæt amine er en et molekyle hvor en aminegruppe sidder mellem to carbonkæder.\\
        \chemfig{R-NH([:60]-R)([::-60]-R)}\\
        En tertiær amine er en et molekyle hvor en aminegruppe sidder mellem tre carbonkæder.\\
        \chemfig{R-N([:60]-R)([::-60]-R)-H}\\
        \item Hvad er definitionen af en syre og en base?\\
        En syre er en molekyle eller en ion der kan \textit{afgive} er hydron($H^+$).\\
        En base en omvendt en syre, et molekyle eller en ion der kan \textit{optage} en hydron.\\
        \item Hvordan er aminers syre-baseegenskaber sammenlignet med ammoniak og vil man karakterisere dem som svage/stærke syrer/baser (BasisKemi B, side 86 - nederst)?
        \item Hvordan ser ligevægtsloven ud for methanamins reaktion med vand, vist i Aurum, nederst på side 293 (anvend pKb angivet i tabellen øverst på side 294 i Aurum)?
        \item Hvilke forbindelser er korresponderende syre-basepar i reaktionen mellem methanamin og vand?
        \item Hvordan findes pKs for den korresponderende syre til methanamin (Se evt. BasisKemi B, side 85-86)?
    \end{enumerate}
    \subsection{Modul 2}
    \begin{enumerate}
        \item Hvordan forgår et typisk forløb når et nyt lægemiddel udvikles?\\
        Store medicinalske firmaer arbejder med universiteter om at udvikle nye lægemidler. Processen kan tage melle 10-15 år.
        \item Hvem står for kontrollen med lægemidler?\\
        \item Hvad er det lægefaglige navn for smertestillende midler og hvilken overordnet gruppe af lægemidler er de en undergruppe af?\\
        \item Hvordan inddeles smertelindrende lægemidler og i hvilken gruppe findes lægemidlet aspirin?\\
        Lægemidler mod smerter hedder har navnet analgetika. De kan inddeles i fælgende tre undergrupper:\\
        1. Svagtvirkende\\
        2. Opioide\\
        1. Lokaltvirkende\\
        Aspirin hører under til den første gruppe.\\
        \item Hvad er det aktive stof i pilebark, der har været anvendt mod smerter og feber i flere tusind år?\\
        Stoffet hedder salicylsyre.\\
        \item Hvilket stof kan dannes fra det aktive stof i pilebark, og som har vist sig at være et endnu mere effektivt middel mod smerter og feber end det aktive stof i pilebark?\\
        I slutnignen af 1800 tallet fremstillede kemikeren Hoffman en ny smertestillende medicin afledt af salicylsyre kaldet acetylsalicylsyre.\\
        \item Hvilke bivirkninger er der ved indtagelse af salicylsyre?\\
        Salicylsyre er meget aggresivt på mave hinden\\
        \item Hvilken fordele var der ved stoffet acetylsalicylsyre sammenlignet med salicylsyre?\\
        Det er meget mindre aggresivt på mavehinden og er mere smertelindrende.\\
        \item Hvilket navn valgte Bayer® at markedsføre acetylsalicylsyre under?\\
        Aspirin.\\
        \item Hvilken reaktionstype er syntesen af acetylsalicylsyre fra reaktion mellem salicylsyre og ethansyre?\\
        \includegraphics[scale=0.5]{aspirinfremstillingreaktion.png}\\
        Reaktionen set ovenover er fremstillingen af aspirin. Det er en kondensationsreaktion siden der bliver dannet vand og en slags substitutionsreaktion(nok forkert skal checkes).\\ 
        \item Hvorfor anvendes ethansyreanhydrid til syntesen af acetylsalicylsyre i stedet for ethansyre?\\
        Reaktionen forløber hurtigere med ehtansyreanhydrid og man opnår et større udbytte.\\
        \item Hvilke fordele og ulemper er der ved anvendelse af acetylsalicylsyre, ud over at det virker smertestillende og febernedsættende?\\
        Aspirin har bivirkninger og de patienter der indtager allermest aspirin ligger på forgiftningsgrænsen.
        \item Hvordan virker aspirin i kroppen (i overordnede træk)?\\
        Mit umiddelbare gæt ville være at 
    \end{enumerate}
\end{document}
